\documentclass[12pt,a4paper,final]{article}

% slovencina a fonty
\usepackage[english,czech,slovak]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% balicky pro odkazy
\usepackage[bookmarksopen,colorlinks,plainpages=false,urlcolor=blue,unicode]{hyperref}
\usepackage{url}
% obrazky
\usepackage[dvipdf]{graphicx}
% velikost stranky
\usepackage[top=3.5cm, left=2.5cm, text={17cm, 24cm}, ignorefoot]{geometry}
\usepackage{listings}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[toc,page,header]{appendix}

\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{\textbf{[[#1]]}}}
\newcommand{\phony}[1]{\textcolor{gray}{#1}}
\newcommand{\blind}[1]{\textcolor{gray}{\Blindtext[#1]}}

\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

\begin{document}

% Titulna strana
% vid title.tex
\input{title}
%%%%%%%%%%%%%%%%

% obsah
%\pagestyle{plain}
%\pagenumbering{roman}
%\setcounter{page}{1}
%\tableofcontents

% Text prace
% vid. obsah.tex
\input{contents}
%%%%%%%%%%%%%%%%

% Zoznam citovanej literatury: kazda polozka je definovana prikazom
% \bibitem{xyz}, kde xyz je identifikator citacie (v textu pouzi: \cite{xyz})
\nocite{*}
\bibliographystyle{czplain}
\begin{flushleft}
\bibliography{doc}
\end{flushleft}

% Prilohy
%\clearpage
%\appendix
%\renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
%\renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
%\renewcommand{\appendixname}{Príloha}
%\appendixpage
% vid. appendices.tex
\input{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
